少林功夫揚天下！寺方積極向錢看 將開辦「武學博士」學位

...

▲少林寺一向被奉為中國武學的泰山北斗，也因此吸引不少對中國功夫感興趣的學生或外國人前往習武（示意圖／資料照）

根據中國《澎湃新聞》報導，少林寺近期與擁有百年歷史的河南大學合作，一同招募並培養武術國際生，將以全球為招生範圍，進行全漢語教授的武術專業課程，學位包括本科生、碩士和博士研究生。
早在2018年，河南大學武術學院便已和少林寺進行《少林功夫段品制》的研究工作，並開辦《少林功夫段品制培訓班》，第一期有來自海內外174名少林弟子完成課程，158名學員通過少林功夫段品制委員會考評，並獲得段位等級證書；因此少林寺與河南大學的相關武術教學課程的合作，其實已經行之有年。

▲少林寺方丈釋永信則在2009年接受河南大學聘請，成為河南大學體育學院名譽教授（示意圖／資料照）
...

讀念心經學位同打太祖長拳班?